【周梓樂墮樓半周年特別記念】法醫李衍蒨講解墮樓案疑點

1.妳對於周同學墜樓的新聞有甚麼看法？
當聽到看到新聞的時候，我第一時間會留意的是新聞是如何去描述他的傷勢，究竟他的手、四肢有沒有受傷，或者有沒有骨折出現
因為在我們（法醫）的認知裏，在這種墮樓、高處墮下的事件，大部分時候（墜樓者的）本能反應都是可能會雙手撐地、腿先著地

2.正常墜樓的傷勢/情形是怎樣的？
一定會觸（？）的就是腿，然後脊椎骨、頭，甚至有些學者會說基本上盆骨無論是單邊或雙邊，老年人或者成人墜下都一定會有盆骨骨折的問題
反而有一些小朋友可能頭部的傷勢會嚴重點，因為小朋友頭部的重量較大，就變成說越重就觸地心吸力（越）大，就變成說他們（小朋友）的頭部傷勢會嚴重點

3.妳對於周同學的傷勢有甚麼看法？從傷勢來說，他像不像是自己失足墜下抑或是被別人推下樓的？
我只可以說，因為他大部分的傷都在右邊，很明顯（他身體的）右邊是受力點，一定有一邊先著力然後才到後（另一）邊 ，所以（他是）側身著地或者單邊先著地的機會是很大
但你說是否沒有其他可能性呢？也不是，因為在時序上的而且確是有出入（不相符）的地方

4.警方說經過調查後認為陳同學的死因「無可疑」，妳有何看法呢？
如果從自殺的角度來看，是有奇怪的（地方），起碼在我接觸到或接觸過的一些case（案例）裡面，極少數甚至是可以說沒有聽過會因為要自殺而（自殺者）要把衣服脫光然後自己走進海裏

5.武漢肺炎下，說是「自殺案」或這類型的數字有減少嗎？
武漢肺炎出現了，那是否完全沒有這些事情（發生）呢？
我肯定的是即使在最瘋癲(「被自殺」案件頻發）的那幾個月，八月、九月、十月，其實不斷有這些「被自殺」的case（案件）報導的時候
我相信也頗肯定背後還有一些（案件）但是沒有被cover（報導）過的，或者被cover（報導）得很minimal（簡單）的，很少數，可能用一兩句就寫（報導）完

6.所謂「自殺案」的數字會不會不尋常地多？
每一天其實有很多這一類的事情在發生，就我個人經驗來說，其實是真的幾乎每一天都起碼會接觸到一至兩單（宗）
還要我在說的是，我們已經是一個地區性的，即是不是整個大城（香港）的唯一一個殮房，或者一個解剖室，我們只不過是其中一個，我們稱為district（區）的那一個解剖室
而在那個解剖室裏，我們每一天都起碼會接觸到一至兩單（宗）需要這樣的話，那其實如果你將整個大城市（香港所有「自殺」案件）算進去的話，那麼整個（數）量就真的很多（大）

7.警察說死因「無可疑」？
警察說有沒有可疑並不是一個結論，所有這些這種的屍體到最後都是需要解剖，由醫學角度去探討究竟這個人的死因是甚麼
的而且確可以肯定的是，並非單憑他（警察）一句有沒有可疑，整件事便告一段落，最後一定是要很依賴究竟那份法醫報告，解剖出來，是否真的與他們（警察）所說的「無可疑」吻合

她係香港做法醫？

up

再講一次
佢唔係法醫
随時俾人告

睇唔到3樓

法醫人類學家?

6樓都無

你可以起下佢底佢cv係乜

竟然

睇完唔覺得有咩問題

實有公信力過班challenge 佢嘅五毛 aka鍵盤戰士

知唔知法醫要讀乜?

睇下請個法醫要咩資格先
我唔係質疑佢講既野
係傳媒形容佢係法醫呢個專業身份
但佢本身冇咁既專業資格
随時累死人

再講一次
你係奶共狗
時時俾人屌

6樓（喺連登）出名過李小姐啦

Btw, 李小姐好似上過99台節目罪光燈

Push

老鳳一開po，所有食花生的人便都看著他笑，有的叫道，「老鳳，你今日又殺咗幾多隻狗？」他不回答，自言自語，「大家睇住啦，分化狗永遠唔撚敢入以下嘅post反駁老鳳，佢地真係支共主力」，便開多個po屈班人做分化狗當駁咗。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又係度推人去死啦！」老鳳睜大眼睛說，「我係提倡緊全民勇武……」「全民勇武？日日見你係啲po度叫人打狗殺狗，但係有行動就唔見你岀手，全民勇武唔包你自己？」老鳳便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「提倡全民勇武，不算是推人去死……只係我無資格帶頭，無話過唔喺後面玩狙……抗爭者的事，能算是推人去死麼」接連便是難懂的話，甚麼「有我係度隻狗死硬」，甚麼「捷克嘅係scorpion非常好用嘅槍」之類，引得眾人都哄笑起來，連登内外充滿了快活的空氣。

唔識佢

逢星期六夜晚9點香港電台第一台有佢做節目

推